\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {images/} }
\usepackage{cite}

\begin{document}

\begin{titlepage}
    \begin{center}
        \vspace*{1cm}
            
        \Huge
        \textbf{Taller Memoria}
            
        \vspace{0.5cm}
        \LARGE
        Subtítulo
            
        \vspace{1.5cm}
            
        \textbf{Santiago Montoya Leal}
            
        \vfill
            
        \vspace{0.8cm}
            
        \Large
        Despartamento de Ingeniería Electrónica y Telecomunicaciones\\
        Universidad de Antioquia\\
        Medellín\\
        Septiembre de 2020
            
    \end{center}
\end{titlepage}

\tableofcontents
\newpage
\section{Introducción}\label{intro}
En este documento trata sobre los tipos de memoria del computador y su funcionalidad con los cuales se busca responder el taller – nociones de la memoria del computador: ¿Qué es la memoria de un computador?, mencione los tipos de memoria que conoce y haga una pequeña descripción de cada tipo, describa la manera de cómo se gestiona la memoria de un computador y ¿Qué hace que la memoria sea más rápida que otra? ¿Porque esto es importante?

\section{Preguntas del taller -nociones de memoria del computador} \label{contenido}
En esta sección se busca responder las 4 preguntas que están en el taller de nociones de memoria del computador
\subsection{¿Qué es la memoria de un computador?}
 .\
	La memoria es el dispositivo en el que se guarda toda la información de cualquier dispositivo electrónico, para que luego los microprocesadores de dicho dispositiva la procesen y hagan lo que el usuario necesite hacer, ya sea una suma o resta o hacer cambios en la información, se puede mirar la memoria como aquel almacén donde se guardan todos los productos de una fábrica o tienda alguien ira al almacén sacara algún objeto (información) y ara con el lo que necesite ya sea cambiarle el precio, botarlo o lo que el requiera.
	\\\\
La información guardada en la memoria puede durar poco tiempo o mucho tiempo dependiendo del tipo de memoria como las RAM que solo  tienen información en su tiempo de ejecución.

\subsubsection{Disco Duro}
\subsection{Tipos de memoria}
Se abarcara los diferentes tipos de memoria del computador, si no solo hay disco duro y RAM , hay más tipos de memoria que se abarcaran a continuación 
\subsubsection{Disco Duro}
\subsubsection{Memoria RAM}
Junto con los discos duros son las memorias más conocidas y que la gente desea tener en mayor cantidad dentro de su computadora. Es una memoria con poca capacidad de memoria de 4 a 32 gigabytes en los computadores modernos a comparación de un disco duro (500 Gb-1T).
\\\\
La RAM es utilizada en la ejecución de un programa como el espacio donde se harán modificaciones al programa, ¿porque la RAM y no el disco duro sabiendo que tiene más espacio que la RAM? Por el espacio masivo del disco duro, al ser demasiados bloques de memoria el procesador tardaría mucho al buscar todo dentro del disco duro, eliminar y guardar nueva información mientras se ejecuta, seria un proceso que tardaría demasiado, por eso para la ejecución de un programa se busca dentro del disco duro y se monta una copia dentro de la memoria RAM.
\\\\
Hay que tener en cuenta qué la memoria RAM solo tiene información dentro de ella en tiempo ejecución, cuando se apague el computador toda la información dentro de ella se perderá.






\bibliographystyle{IEEEtran}
\bibliography{references}

\end{document}
